1Ô∏è‚É£ Create a basic table
Q1. Create a table named Students with columns: id, name, age, city.
Answer:
sql
CREATE TABLE Students (
    id INT PRIMARY KEY,
    name VARCHAR(50),
    age INT,
    city VARCHAR(50)
);
2Ô∏è‚É£ Insert a single row
Q2. Insert a student record: (1, 'John', 20, 'Delhi').
Answer:
sql
INSERT INTO Students (id, name, age, city)
VALUES (1, 'John', 20, 'Delhi');
3Ô∏è‚É£ Insert multiple rows
Q3. Insert three records at once.
Answer:
sql
INSERT INTO Students (id, name, age, city)
VALUES
(2, 'Riya', 22, 'Mumbai'),
(3, 'Amit', 21, 'Chennai'),
(4, 'Sara', 23, 'Kolkata');
4Ô∏è‚É£ Update a row
Q4. Update the city of the student with id = 3 to 'Bangalore'.
Answer:
sql
UPDATE Students
SET city = 'Bangalore'
WHERE id = 3;
5Ô∏è‚É£ Update multiple fields
Q5. Update age to 25 and city to 'Pune' for id = 2.
Answer:
sql
UPDATE Students
SET age = 25, city = 'Pune'
WHERE id = 2;
6Ô∏è‚É£ Delete a row
Q6. Delete the student whose id = 4.
Answer:
sql
DELETE FROM Students
WHERE id = 4;
7Ô∏è‚É£ Delete multiple rows
Q7. Delete all students whose age < 22.
Answer:
sql
DELETE FROM Students
WHERE age < 22;
8Ô∏è‚É£ Create table with constraints
Q8. Create a table Employees with NOT NULL and UNIQUE constraints.
Answer:
sql
CREATE TABLE Employees (
    emp_id INT PRIMARY KEY,
    name VARCHAR(50) NOT NULL,
    email VARCHAR(100) UNIQUE,
    salary DECIMAL(10,2)
);
9Ô∏è‚É£ Insert NULL values (valid case)
Q9. Insert an employee record without an email.
Answer:
sql
INSERT INTO Employees (emp_id, name, salary)
VALUES (101, 'Varun', 45000);
(Valid because email can be NULL.)

üîü Insert violating constraint (example + correction)**
Q10. Try inserting a duplicate emp_id and then correct it.
Answer:
sql
INSERT INTO Employees (emp_id, name, email, salary)
VALUES (101, 'Harsh', 'harsh@mail.com', 38000);

sql
Copy code
INSERT INTO Employees (emp_id, name, email, salary)
VALUES (102, 'Harsh', 'harsh@mail.com', 38000);
